特首：香港要1千萬人口 中聯辦：要5千萬人口 準特首：要1億人

2007年06月15日

香港特首曾蔭權(Donald Tsang)認為，香港應增加40%以上的人口，使人口數量達到1000萬

人口數量略低於700萬的香港，已經是地球上人口最稠密的地方之一。

作者：Paul Peng

原載《信報》

3）香港欲在中國取得更加重要的地位，應該擁有更多的人口。學國際政治的人都知道，在綜合國力的構成因素中，人口的多寡是一個十分重要的因素。比如，雖然以色列經濟、軍事、科技、教育等各個方面都十分先進，但由於其人口只有700餘萬（與香港大體相當），所以該國始終只是大國的棋子而成不了大國。中共建政後，中國很長一段時間都貧窮落後，但由於是世界第一人口大國，所以中國始終是國際政治中的一個大國。

目前在中國境內，人口近億的廣東、四川、河南等人口大省始終在國家政治、經濟生活中佔有重要地位。香港搞“一國兩制”，要想在國家的政治、經濟運行中發揮更大作用，佔更大分量，從而為香港這“一制”爭取到更大的利益，需要香港擁有更多的人口。假如香港有5000萬人口，那麼中央政府在制定涉及香港的政策時，一定會更加慎重，更加尊重港人的意願。我相信這個淺顯的道理大家都會明白。近一點的例子，為什麼香港總是比澳門重要，除了經濟等因素外，其實最重要的因素還是香港有700多萬人口，澳門只有50多萬人口。目前香港本土人士的生育意願這麼低，要維持現有的人口規模已然不易，唯有靠移民或內地孕婦來港生子了。

信報星期五paul peng身份: 中聯辦宣傳文體部長彭健恆

政務司司長唐英年接受本報專訪時，就描繪了一幅粵港融合的遠景。他認為，香港的出路，在於一國兩制《基本法》框架下的融合發展觀。朝着粵港融合的目標前進，香港的巿場規模可以由現在七百萬人口擴展至一億人口；

圖為人工島在粵港澳大灣區的區位示意圖。香港中通社圖片

李先生表示，高鐵開通增加其來港意慾：「因為它就像我們的後花園一樣，在整個珠三角，沒有一個城市能比得上香港的服務、美食和購物。以後想來就來，因為隨著這麼方便的高鐵開通以後，我們曾經要做的訪港計劃是不需要了，因為隨時可以買到票就可以走，不像以前我們還要計劃『十一』、『五一』這樣。」內地遊客郭先生亦表示高鐵很方便，但因為大部分時間也在穿過山洞，看不到風景，感覺比較像乘地鐵。

1億人

一億其實好少,建議加到13億 或者索性俾香港政府接管成個支那

笑撚左

填晒成個香港塞2000萬人都唔得啦,仲5000萬 1億

將中國變做香港中國咪有13億人口囉

唐英年係話市場規模

支持拆毀關口
全中國都可以住
中國十三億垃圾自由進出香港
支持！

5000萬人就會慎重考慮政策
你老母你地國家13億人你都冇尊重過啦

哇，樓價gogogo

佢冇講錯呀

香港土地面積為1106.34平方公里，住宅地佔7%，即77.4438平方公里，以九龍城寨人口密度每平方公里1,255,000人推算，香港可以住97,191,969人

太少啦 應該兩億 每日都人踩人事件

1億疊屍港

只要政府放寬地積比同樓宇高度限制，將城寨高度加高一倍就得

痴撚線